{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"15","quiz":[{"id":315,"question":"اصطدمت مركبتين وحصلت خسارة مادية فقط ، على سائقي المركبتين","a":"أن يبعدا المركبتين من الطريق ويزيلا من الطريق كل مادة خطرة","b":"أن لا يبعدا المركبات حتى قدوم الشرطة","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة خصوصية في طريق بلدية","a":"لغاية 40 كم/ساعة","b":"لغاية 50 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":311,"question":"عندما تصور الشرطة مركبة ارتكبت مخالفة سير من المسؤول بنظر القانون","a":"لا اهمية للامر المهم دفع الغرامه .","b":"صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر .","answer":"2"},{"id":316,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها تقع","a":"على كل من يستعمل الطريق","b":"فقط على السائقين المهنيين","answer":"1"},{"id":319,"question":"عند سوق مركبة تقع المسؤولية عن المركبة والركاب على عاتق","a":"صاحب المركبة","b":"سائق المركبة","answer":"2"},{"id":309,"question":"في طريق شديد الانحدار يجب ان نحافظ على مسافة اكبر من المركبه التي امامنا","a":"في جميع الحالات","b":"فقط عندما تكون هناك اشارة سير انحدار خطر","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند وصولك الى مفترق طرق خال من الاشارات وهناك مركبة قادمة من جهة اليسار","a":"لك حق الاولوية","b":"اعط حق الاولوية اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند صدم مركبة واقفة على الطريق وصاحبها غير موجود","a":"على السائق اخبار اقرب مركز للشرطة فقط","b":"على السائق ترك اشعار خطي على المركبة المصدومة واخبار الشرطة","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدرة مع وجود رصيف وتستعمل فرامل اليد","a":"ان توجه العجلات الخلفية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار النيوترال","b":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل يجوز لفاحص يحمل هوية فاحص من سلطة الترخيص فحص مركبة وانزالها عن الطريق ؟","a":"كلا","b":"نعم","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تخرج الى الطريق من طريق ترابية","a":"عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك","b":"عليك اعطاء حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","answer":"1"},{"id":304,"question":"واجب التصرف بحذر في الطريق يقع على عاتق","a":"المشاة فقط","b":"كل عابر طريق","answer":"2"},{"id":314,"question":"واجب وضع مثلث التحذير عند اصابة المركبة بخلل مفروض","a":"على كل مركبة ميكانيكية تسير على اكثر من عجلتين","b":"على المركبات الخصوصية والتاكسي العمومي","answer":"1"},{"id":318,"question":"في مفترق طرق حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك","b":"في جميع الحالات","answer":"1"},{"id":327,"question":"يجوز اجتياز مركبة مجتازة","a":"لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وفي طريق فيها اكثر من مسلكين في نفس الاتجاه","b":"فقط للمركبات الخصوصية والتاكسي العمومي وفي طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه","answer":"1"},{"id":302,"question":"هل يجوز لسلطة الترخيص سحب رخصة سائق لمدة معينة او الى الابد ؟","a":"نعم","b":"كلا ، هذه الصلاحية للمحكمة فقط","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل يجوز أن نصعد على الرصيف ونسير عليه لاجتياز عائق على الطريق","a":"ممنوع الصعود على الرصيف لاجتياز العائق","b":"يمكن الصعود على الرصيف بالعجلات اليمنى فقط","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما تسوق مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 110 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":322,"question":"في مفترق طرق","a":"ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين","b":"ممنوع تجاوز جميع المركبات الآلية","answer":"1"},{"id":320,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","b":"للدراجات الهوائية فقط","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما هو السبيل ؟","a":"طريق او قسم من الطريق خلاف الشارع خصص لنوع معين من عابري الطرق","b":"المسلك","answer":"1"},{"id":321,"question":"في اي من الحالات التالية يجوز الوقوف على طرف الطريق في طريق سريعة ؟","a":"فقط عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","b":"لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على الرصيف ؟","a":"يجوز عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","b":"لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك","answer":"2"},{"id":312,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق","a":"لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف","b":"لغاية مترين من حافة الطريق او من نهاية الرصيف او الى حدود قناة الصرف","answer":"1"},{"id":300,"question":"عندما توقف مركبتك على جانب الطريق من جراء اصابتها بخلل ، يجب وضع مثلث التحذير","a":"خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل","b":"على الطريق او على الزجاج الخلفي للمركبة","answer":"1"},{"id":310,"question":"لمن مسموح ان يستدير للسير في الاتجاه المعاكس ؟","a":"فقط لسائق المركبة التي لا يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4 طن","b":"لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك","answer":"2"},{"id":309,"question":"من بحوزته رخصة سواقة مركبة خصوصية كتب فيها وجوب استعماله النظارات","a":"عليه استعمال النظارات حين السواقة","b":"عليه ان يحمل معه نظارات اضافية حين السواقة","answer":"1"},{"id":308,"question":"عندما تجر مركبتك من مكان ممنوع الوقوف فيه ، من المسؤول عن هذه المخالفة في نظر القانون ؟","a":"سائق المركبة","b":"صاحب المركبة","answer":"2"},{"id":314,"question":"ما هو الرصيف ؟","a":"قسم من عرض الطريق معد للمشاة","b":"قسم من عرض الطريق المعبدة معد للمشاة والحيوانات","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي طريق البلدية ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}